* $9.8 \times 10.2$ #数学错题 #七年级
** 错误答案 #计算错误
*** 99.94
** 正确答案
*** $9.8 \times 10.2 = (10-0.2) \times (10+0.2) = 10^2 - 0.2^2 = 100 - 0.04 = 99.96$
** 如何避免：#检查尾数 #凑整
* 在边长为a cm的正方形铁皮的四个角各剪去一个边长为x cm的小正方形，再把它折成一个无盖的小盒子，则这个盒子的容积用代数式表示为： $x^2a-2x^3 cm^3$ #数学错题 #七年级
** 正确答案
*** 容积 = 底面积 * 高
*** $(a-2x)^{2} \times x = (a^{2}-4ax+4x^{2}) \times x = a^{2}x-4ax^{2}+4x^3$
** 如何避免：#不跳步骤
**
* $-3b(a-3b)-\frac{4}{3}a[\frac{15}{2}a-\frac{3}{4}(5b-3a)-\frac{27}{4}b]$ #数学错题 #七年级
** 错误答案 #抄写错误
*** [[../assets/Image_1697264993034_0.jpeg]]
** 正确答案
*** $-3b(a-3b)-\frac{4}{3}a[\frac{15}{2}a-\frac{3}{4}(5b-3a)-\frac{27}{4}b]$ 等于
*** $A+B+C+D，其中$
**** $A=-3b(a-3b)=-3ab+9b^2$
**** $B=\frac{4}{3}a  \cdot \frac{15}{2}a = 10a^2$
**** $C=- \frac{4}{3}a \cdot (5b-3a) = -a(5b-3a) = -5ab+3a^2$
**** $D=-\frac{4}{3}a \cdot \frac{27}{4}b = -9ab$
*** $原式 = -3ab+9b^{2} + 10a^{2} - 5ab + 3a^{2} - 9ab$
*** $= -3ab+9b^{2} - 13a^{2} + 14ab$
*** $= 9b^{2} + 11ab - 13a^{2}$
** 如何避免：#中间变量 #减少工作记忆负载 #不跳步骤
* $\text{ 已知}a^{2}-4a+2=0,\text{求}\frac{a^{4}}{a^{8}+4a^{4}+16}\text{的值}.$ #数学错题 #七年级
** 错误答案：#不会做
** 正确答案
*** [[已知a^2-4a+2=0]]
** 如何避免：
* $已知S=10x^2-6xy+y^2+5z^2+4yz-12xz-6x+4z+3=0，当x,y,z为何值时S最小，并求S最小值$ #数学错题 #七年级
** 错误答案：#不会做
** 正确答案
*** [[S=10x^2-6xy+y^2+5z^2+4yz-12xz-6x+4z+3=0，求S最小值]]
** 如何避免：
* $已知a,b,c为整数，且多项式(x-a)(x-9)+1能写成乘积(x+b)(x+c)的形式，求整数a$ #数学错题 #七年级
** 错误答案
*** [[../assets/Image_2_1697267921614_0.jpeg]]
** 正确答案
*** $(x-a)(x-9)+1 = x^{2} + (-9-a)x + (9a+1)$
*** $(x+b)(x+c) = x^{2} + (b+c)x + bc$
*** $\begin{cases} b+c = -9-a \\ bc=9a+1 \end{cases} \implies$
*** $bc + 9(b+c) = -81+1$
*** $(b+9)(c+9) = 1$
*** $\because b,c都是整数，\therefore b+9, c+9都是1或-1$
*** $a = -(b+c+9) = -(b+9+c+9) + 9$
*** $\begin{cases} b+9 = c+9 = 1 \implies a = -(1+1)+9 = 7 \\ b+9=c+9=-1 \implies a = -(-1-1) + 9 = 11 \end{cases}$
** 如何避免：#不跳步骤
* 2023-10-28
** $\begin{aligned}(x^3-7x^2+3x+11)(2x^4-13x^3+5x^2+3x-10)&=a_0x^7+a_1x^6+a_2x^5+a_3x^4+a_4x^3+a_5x^2+a_5x+a_7\\&\text{求}a_0+2a_1+a_2+2a_3+a_4+2a_3+a_6+2a_7\textbf{的值。}\end{aligned}$
*
** $\text{分解因式}:(a+b+c)^{3}+(b-a-c)^{3}+(c-a-b)^{3}+(a-b-c)^{3}$
** $\begin{aligned}P(x)&=x^4+ax^3+bx^2+cx+d,a,b,c,d\textbf{ 为常数,}\\P(1)&=1993,P(2)=3986,P(3)=5979.\textbf{试计算}\frac14[P(11)+P(-7)]\end{aligned}$
** $\text{已知}a^3+b^3+c^3-3abc=3a+3b+3c,\text{则}(a-b)^2+(b-c)^2+(a-b)(b-c)\text{ 的值}$